---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Quelle vision de la vie ont les musulmans ?
date: 2024-07-21
description: Les croyances musulmanes comme l’équilibre espoir-crainte, un objectif noble, gratitude, patience, confiance en Dieu et responsabilité façonnent leur vie.
sources:
- href: https://islamicpamphlets.com/introduction-to-islam
  title: islamicpamphlets.com
translator_id: 573111
---

La vision de la vie chez le musulman est façonnée par les croyances suivantes :

- L'équilibre entre l'espoir en la Miséricorde de Dieu et la crainte de Son châtiment
- J'ai un but noble
- Si quelque chose de bien se produit, je suis reconnaissant. Si quelque chose de mal arrive, je fais preuve de patience
- Cette vie est une épreuve et Dieu voit tout ce que je fais
- J'ai confiance en Dieu - rien n'arrive sans Sa permission
- Tout ce que j'ai vient de Dieu
- Un véritable espoir et un souci sincère que les non-musulmans soient guidés
- Je me concentre sur ce que je peux contrôler et je fais de mon mieux
- Je reviendrai vers Dieu et je rendrai des comptes
